\input{def.tex}

\title{Tanszéki}

\begin{document}

\begin{frame} \maketitle
\end{frame}


\begin{frame}
A dokumentum megtalálható a 
\vspace{0.3cm}
\PC{\url{http://bit.ly/3uNPcry}}
\vspace{0.3cm}
\par\noindent
helyen.
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{figure}%                 use [hb] only if necceccary!
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{tapas.jpg}
	%\caption{tapas}
	\label{fig:tapas}
\end{figure}
\end{frame}




\begin{frame} {Elemi konvergenciatesztek.}

\PC{\dobozZold{A Cauchy-féle $n$. gyök teszt variációja}}\vspace{0.2cm}

\par\noindent Tfh:
\begin{gather*}
a_n\ge 0 \ \ \text{ és } \ \ \frac{\lambda_n}{\log{n}}\to \infty
\end{gather*}
Ekkor:
\begin{gather*}
L<1 \ \implies \ \sum_n a_n< \infty \\
L>1 \ \implies \ \sum_n a_n= \infty
\end{gather*}
ahol
\begin{gather*}
L={\overline{\lim}}_n a_n^{\frac{1}{\lambda_n}}
\end{gather*}

\href{http://bit.ly/3siHgwS}{\dobozBarack{Bővebb leírás}}

\end{frame}


\begin{frame} {Elemi konvergenciatesztek.}

\PC{\dobozZold{A Cauchy-féle $n$. gyök teszt és a Raabe-teszt keverése}}\vspace{0.2cm}

\par\noindent Tfh:
\begin{gather*}
a_n> 0 \ \ \text{ és } \ \ \frac{\lambda_n}{\log{n}}\to \infty
\end{gather*}

Ekkor:
\begin{gather*}
{\underline{\lim}}~ M_n >1 \ \implies \ \sum_n a_n< \infty \\
M_n \le 1 \ \ \text{ elég nagy $n$-re} \ \implies \ \sum_n a_n= \infty
\end{gather*}
ahol
\begin{gather*}
M_n= \frac{\lambda_n}{\log(n)}\left(\frac{1}{a_n^{\frac{1}{\lambda_n}}}-1\right)
\end{gather*}
\href{http://bit.ly/3uR8rQW}{\dobozBarack{Bővebb leírás}}
\end{frame}



\begin{frame} {Elemi konvergenciatesztek.}

\PC{\dobozZold{Cauchy + Raabe V2}}\vspace{0.2cm}

\par\noindent Tfh:
\begin{gather*}
a_n> 0 \ \ \text{ és } \ \ \frac{\lambda_n}{\log{n}}\to \infty
\end{gather*}
Ekkor
\begin{gather*}
{\underline{\lim}}~ N_n >1 \ \implies \ \sum_n a_n< \infty \\
N_n \le 1 \ \ \text{ elég nagy $n$-re} \ \implies \ \sum_n a_n= \infty
\end{gather*}
ahol
\begin{gather*}
N_n= \frac{\lambda_n}{\log(n)}\left( \left(\frac{a_n}{a_{n+1}}\right)^{\frac{1}{\lambda_n}}-1\right)
\end{gather*}


\href{http://bit.ly/3e4ETZo}{\dobozBarack{Bővebb leírás}}
\end{frame}



\begin{frame}
\begin{itemize}
\item[] Szimulációs programok készítése:
\begin{itemize}
\item Simulation results on a triangle-based network evolution model - I.F.,A.B.,Cs.N.
\item Taylor’s power law for the N-stars network evolution model - I.F.,Cs.N.,N.U.
\item The $N$-stars network evolution model - I.F.,Cs.N.,A.P.
\end{itemize}
\item[] Egyéb:
\begin{itemize}
	\item Moodle tesztek generálása programmal: \url{https://github.com/czylabsonasa/texjulia}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\PC{\dobozZold{Köszönöm a figyelmet!}}
\end{frame}

\end{document}
